民建聯陳克勤：警員受襲擊挑釁開槍自衛合理

建制派回應衝突 陳克勤：警員受襲擊挑釁開槍自衛合理
2019-10-02 HKT 11:00

建制派回應衝突 陳克勤：警員受襲擊挑釁開槍自衛合理
在北京，出席完國慶活動的建制派立法會議員聯合見記者，回應昨日多區發生的嚴重衝突。

民建聯的陳克勤認為，警員昨日受暴徒襲擊及挑釁，因而自衞開槍，是合情、合理、合法、合規的做法，又認為示威者暴力不斷升級，建議政府研究引用《緊急法》止暴制亂。陳克勤又指出，激進示威者在舉天同慶的日子作出破壞，漠視對國家及全國人民的尊重，對他們的行徑表示遺憾，令港人蒙羞，予以最嚴厲譴責，建議政府應盡快開展多次對話平台，虛心聆聽意見，解決問題。

經民聯的梁美芬說，政府應使用所有法律手段，包括考慮成立特別法庭，研究如何速審速判涉及反修例示威的案件，亦要求政府增加警方及律政司的資源，加快檢控工作。

工聯會的黃國健說，工聯會多個辦事處昨日受到破壞，相信是政治攻擊，與11月區議會選舉有直接關係，要求政府提出可行措施，保障選舉是公平合理地進行。

而家仲有人話寧願放生建制派, 都要整死泛民?

等仆街啦, 民賤聯

建制派根本唔入流
元秋，搓breast勤都做到議員就知
總之 區議會 一票都不投建制派

制裁名單

而家建制派不斷要求取消區議會選舉

見到佢出街應該有人會做
但so far無見過

以後一有示威就拎mp5掃射

開完槍仲話要開多幾次對話平台
屌你老母幾年前同你對話果啲就坐監
今次對話完就開槍殺你
再對話係咪要用坦克碌你

下次開坦克都合理

警察公共關係科總警司謝振中 : 不少組織急不及待發聲明，沒受槍械專業訓練的人，基於甚麼理據及專業知識判斷